window.quizData=[
    {  //Q1
        question:"お時間をとりましたことを _______ ください。ご健康とご幸福を祈ります。",
        a:"おゆるし",
        b:"ゆるして",
        c:"おゆるして",
        d:"ゆるし",
        correct:"a",
    }, 
    {  //Q2
        question:"はじめにうまく　_______ 、何度でも、何度でも、やってみるんだね。",
        a:"いかなかったら",
        b:"いかなくて",
        c:"いかないと",
        d:"いかないで",
        correct:"a",
    },
    {  //Q3
        question:"子供たちが動物園への　_______ をたずねた。",
        a:"行方",
        b:"行き方",
        c:"行く方",
        d:"行った方",
        correct:"b",
    },
    {  //Q4
        question:"電車を　_______ としたとき、　ころんでけがをしました。",
        a:"おり",
        b:"おりる",
        c:"おりて",
        d:"おりよう",
        correct:"d",
    },
    {  //Q5
        question:"誰が相手　_______ 、どんなこと　_______ 、彼は納得させてしまう。",
        a:"ても/ても",
        b:"など/など",
        c:"でも/でも",
        d:"なら/なら",
        correct:"c",
    },
    {  //Q6
        question:"隠れるところがない　_______ ！",
        a:"じゃないが",
        b:"じゃないかな",
        c:"じゃないかしら",
        d:"じゃないか",
        correct:"d",
    },
    {  //Q7
        question:"りんごとバナナとではどちら　_______ すきですか。",
        a:"で",
        b:"が",
        c:"は",
        d:"と",
        correct:"b",
    },
    {  //Q8
        question:"彼女は自分がとてもひどいことをして　_______ と思って後悔した。",
        a:"みたんだ",
        b:"しまったんだ",
        c:"きたんだ",
        d:"おいたんだ",
        correct:"b",
    },
    {  //Q9
        question:"私、父から五百万円を借りる　_______ 。",
        a:"ものができた",
        b:"ものができていた",
        c:"ことができていた",
        d:"ことができた",
        correct:"d",
    },
    {  //Q10
        question:"一人　_______ 子供のいない両親はあまり仲が良くないっていうのは本当だと思う？",
        a:"もう",
        b:"しか",
        c:"だけ",
        d:"ばかり",
        correct:"b",
    }
];
